[
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbył się chrzest Polski?", "back": "966 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym królem Polski?", "back": "Bolesław Chrobry", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Grunwaldem?", "back": "1410 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Mieszko I?", "back": "Pierwszym historycznym władcą Polski i założycielem dynastii Piastów.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Wiedniem?", "back": "1683 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było państwo Wielkomorawskie?", "back": "Wczesnośredniowieczne państwo słowiańskie na terenie Europy Środkowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy wybuchła II wojna światowa?", "back": "1 września 1939 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Napoleon Bonaparte?", "back": "Francuskim generałem i cesarzem Francuzów.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja francuska?", "back": "1789–1799", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia Lubelska?", "back": "Unia zawarta w 1569 roku, łącząca Polskę i Litwę w Rzeczpospolitą Obojga Narodów.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym prezydentem Stanów Zjednoczonych?", "back": "George Washington", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce odkrycie Ameryki przez Kolumba?", "back": "1492 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Powstanie Warszawskie?", "back": "Zbrojne wystąpienie Polaków przeciw Niemcom w 1944 roku podczas II wojny światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy Polska odzyskała niepodległość?", "back": "11 listopada 1918 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Termopilami?", "back": "480 rok p.n.e.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem 'Odysei' i 'Iliady'?", "back": "Homer", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Juliusz Cezar?", "back": "Rzymskim wodzem, politykiem i dyktatorem.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym był traktat wersalski?", "back": "Traktat kończący I wojnę światową, podpisany w 1919 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce upadek Cesarstwa Zachodniorzymskiego?", "back": "476 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Waterloo?", "back": "1815 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Adolf Hitler?", "back": "Przywódcą nazistowskich Niemiec i odpowiedzialnym za wybuch II wojny światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była reformacja?", "back": "Ruch religijny w XVI wieku, który doprowadził do powstania protestantyzmu.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy doszło do podpisania Konstytucji 3 maja?", "back": "3 maja 1791 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Józef Piłsudski?", "back": "Polskim przywódcą niepodległościowym i marszałkiem Polski.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Trafalgarem?", "back": "1805 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia w Krewie?", "back": "Unia personalna zawarta w 1385 roku między Polską a Litwą.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja przemysłowa?", "back": "XVIII i XIX wiek", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był traktat w Verdun?", "back": "Traktat z 843 roku, dzielący Cesarstwo Karola Wielkiego na trzy części.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto wynalazł druk?", "back": "Johannes Gutenberg", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna trzydziestoletnia?", "back": "1618–1648", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Liga Narodów?", "back": "Organizacja międzynarodowa utworzona po I wojnie światowej w celu utrzymania pokoju.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był królem podczas unii personalnej Polski z Węgrami?", "back": "Ludwik Węgierski", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Hastings?", "back": "1066 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia Brzeska?", "back": "Porozumieniem z 1596 roku, które powołało do życia Kościół greckokatolicki.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim była Maria Skłodowska-Curie?", "back": "Polską noblistką, odkrywczynią polonu i radu.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce zamach na arcyksięcia Ferdynanda?", "back": "28 czerwca 1914 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Wielka Schizma Wschodnia?", "back": "Podział chrześcijaństwa na katolicyzm i prawosławie w 1054 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą teorii heliocentrycznej?", "back": "Mikołaj Kopernik", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna secesyjna w USA?", "back": "1861–1865", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym królem Anglii?", "back": "Aethelstan", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadła Bastylia?", "back": "14 lipca 1789 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Karol Wielki?", "back": "Królem Franków i cesarzem rzymskim, twórcą Cesarstwa Karolińskiego.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był Manifest Komunistyczny?", "back": "Manifest polityczny napisany przez Karola Marksa i Fryderyka Engelsa.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce Powstanie Listopadowe?", "back": "1830–1831", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce Powstanie Styczniowe?", "back": "1863–1864", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą systemu feudalnego?", "back": "Nie był to pojedynczy twórca, system rozwijał się w średniowiecznej Europie.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Kircholmem?", "back": "1605 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był plan Marshalla?", "back": "Program odbudowy Europy po II wojnie światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce rozpad ZSRR?", "back": "1991 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą imperium Aleksandra Wielkiego?", "back": "Aleksander Wielki", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Cedynią?", "back": "972 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był Holocaust?", "back": "Prześladowania i masowa zagłada Żydów podczas II wojny światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce oblężenie Konstantynopola?", "back": "1453 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było NATO?", "back": "Organizacja Traktatu Północnoatlantyckiego, utworzona w 1949 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Maratonem?", "back": "490 rok p.n.e.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim była Joanna d’Arc?", "back": "Francuską bohaterką narodową i świętą.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce rozbiór Polski?", "back": "1772, 1793, 1795", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była wojna peloponeska?", "back": "Konfliktem między Atenami a Spartą w starożytnej Grecji.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbył się pierwszy lot człowieka w kosmos?", "back": "1961 rok (Jurij Gagarin)", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym sekretarzem generalnym ONZ?", "back": "Trygve Lie", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna krymska?", "back": "1853–1856", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Święte Cesarstwo Rzymskie Narodu Niemieckiego?", "back": "Średniowieczne państwo związkowe w Europie Zachodniej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Lepanto?", "back": "1571 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto wynalazł żarówkę?", "back": "Thomas Edison (choć prace nad żarówką prowadzili także inni).", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna stuletnia?", "back": "1337–1453", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą imperium mongolskiego?", "back": "Czyngis-chan", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy podpisano Deklarację Niepodległości USA?", "back": "4 lipca 1776 roku", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Oświecenie?", "back": "Epoka w XVIII wieku, charakteryzująca się rozwojem nauki, filozofii i idei wolności.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce pierwszy rozbiór Polski?", "back": "1772 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był głównym dowódcą wojsk amerykańskich podczas wojny o niepodległość?", "back": "George Washington", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadł Związek Radziecki?", "back": "1991 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była wojna trzydziestoletnia?", "back": "Konflikt zbrojny w Europie w latach 1618–1648.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem dzieła 'Książę'?", "back": "Niccolò Machiavelli", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja październikowa?", "back": "1917 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym był Sąd Boży?", "back": "Średniowieczna metoda rozstrzygania sporów przez pojedynek lub próbę boską.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna o sukcesję hiszpańską?", "back": "1701–1714", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był cesarzem rzymskim podczas erupcji Wezuwiusza?", "back": "Tytus", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy wynaleziono telefon?", "back": "1876 rok (Alexander Graham Bell)", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była 'zimna wojna'?", "back": "Okres napięć politycznych między USA a ZSRR po II wojnie światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Mohaczem?", "back": "1526 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem 'Dekalogu'?", "back": "Mojżesz według tradycji religijnych.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy powstało Zjednoczone Królestwo Wielkiej Brytanii?", "back": "1707 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była rewolucja naukowa?", "back": "Okres rozwoju nauki w XVII wieku, związany z odkryciami Galileusza, Newtona i innych.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Kannami?", "back": "216 rok p.n.e.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Mahatma Gandhi?", "back": "Liderem walki o niepodległość Indii.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Verdun?", "back": "1916 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Magna Charta Libertatum?", "back": "Wielka Karta Swobód, dokument ograniczający władzę królewską w Anglii (1215 rok).", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna koreańska?", "back": "1950–1953", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym człowiekiem na Księżycu?", "back": "Neil Armstrong (1969 rok)", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Powstanie Listopadowe?", "back": "Powstanie narodowe przeciwko Rosji w 1830 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna o niepodległość USA?", "back": "1775–1783", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był papieżem w czasie reformacji?", "back": "Leon X", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadł Mur Berliński?", "back": "1989 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Cesarstwo Bizantyńskie?", "back": "Wschodnia część Cesarstwa Rzymskiego, która przetrwała do 1453 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Azincourt?", "back": "1415 rok", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce oblężenie Troi?", "back": "Około XII–XI wiek p.n.e. (zgodnie z tradycją homerycką)", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Otto von Bismarck?", "back": "Kanclerzem Niemiec i głównym architektem ich zjednoczenia w XIX wieku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Unia Hadziacka?", "back": "Porozumienie zawarte w 1658 roku między Rzeczpospolitą a Kozakami, które miało stworzyć Rzeczpospolitą Trojga Narodów.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Stalingradem?", "back": "1942–1943 rok, podczas II wojny światowej.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był odpowiedzialny za rozpoczęcie krucjat?", "back": "Papież Urban II, który wezwał do pierwszej krucjaty w 1095 roku.", "category": "100 popularnych pytań z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"}
]